LAPTOP HARD DISK 死左

隻 External HARD DISK 有電到
但一禁入D FILE 入面 部腦會HAND
甩左佢 會正常返
有冇巴打識整??
呢個情況壞硬件定軟件多??